<resources>
    <string name="app_name">معلوماتك</string>
    <string name="computer">معلومات عن البرمجه ومجالاتها</string>
    <string name="since">معلومات عن العلماء وقصص حياتهم</string>
    <string name="success">قصص عن النجاح وتحقيق الاهداف</string>
    <string name="open">Open</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="com">("معلومات عن الكمبيوتر ومجالات البرمجة","ما هي البرمجة؟\n" +
                "البرمجة هي أقوى مجالات الحاسب الآلي و هي لغة التخاطب بين الإنسان ” أنت ” و الآلة مثلها مثل اللغة العربية أو أي لغة أجنبية أخري.\n" +
                "\n" +
                "هي عبارة عن مجموعة من الأوامر التي توجه للحاسب لغرض ما سواء للتعامل مع البيانات أو كيفية تنفيد سلسلة من الأعمال المطلوبة و التي تسمى الخوارزميات.\n" +
                "\n" +
                "\n" +
                " \n" +
                "و تتم هذه العملية باللغة البرمجية التي يختارها المبرمج ( الشخص الذي يكتب الأوامر ) فلكل لغة برمجية خصائص تميزها عن الأخرى .\n" +
                "\n" +
                "يجب أن نأخد بعين الإعتبار المهمة المطلوبة لكي نستخدم اللغة البرمجية الصحيحة لبناء أو تنفيذ هذه المهمة. مجالات البرمجة\n" +
                "مجال الويب: وينقسم إلي: تصميم الويب وبرمجة الويب.\n" +
                "مجال تطبيقات الهاتف.\n" +
                "مجال أنظمة التشغيل.\n" +
                "مجال برامج وتطبيقات الحاسب الآلي: “سطح المكتب”.\n" +
                "مجال الألعاب.\n" +
                "مجال إدارة وبرمجة قواعد البيانات.\n" +
                "مجال برمجة الروبوتات.\n" +
                "مجال برمجة الآلات الإلكترونية ( داخل في مجال الروبوتات ).\n" +
                "والآن سنتعرف علي أهم لغات البرمجة المستخدمة في هذه المجالات قبل أن نشرح كل مجال منها وكيفية العمل به والوظائف التي يوفرها.لغات البرمجة وخصائصهالغات البرمجة\n" +
                "لغة البرمجة في الأساس هي الوسيلة التي تمكن المبرمج من كتابة برنامجه في هيئة تعليمات وأوامر يفهمها الحاسب بغرض تنفيذ العمل المطلوب.\n" +
                "\n" +
                "من المعروف ان الحاسب يحول اللغة المكتوب بها البرنامج إلى سلسلة من رقمين هما: 0 و 1، ويبدأ على أساسها عمله. ولكتابة الأوامر، توفر لغة البرمجة المختارة مجموعة من الأمور الأساسية للاستناد إليها أثناء عملية تكوين البرنامج ومجموعة من القواعد التي تمكن من التعامل مع معلومات وتنظيمها بغرض أداء العمل المطلوب.\n" +
                "\n" +
                "تتمثل هذه الأسس والقواعد بصفة عامة في:\n" +
                "\n" +
                "المعلومات وتخزينها\n" +
                "الأوامر وتنظيم سيرها\n" +
                "التصميم الخاص\n" +
                "كود مصدري لبرنامج حاسوبي بسيط مكتوب بلغة البرمجة سي، والتي ستخرج رسالة «أهلا بالعالم» عند التجميع والتشغيل.\n" +
                "\n" +
                "الصورة السابقة هي عبارة عن كود مصدري لبرنامج بسيط مكتوب بلغة C، والتي ستخرج رسالة «أهلا بالعالم» عند تجميع وتشغيل البرنامج.\n" +
                "\n" +
                "تنقسم لغات البرمجة بناء على قربها من اللغات الإنسانية إلى:\n" +
                "\n" +
                "لغات عالية المستوى (قريبة من اللغة التي يفهمها البشر) مثل سي وجافا.\n" +
                "لغات منخفضة المستوى (كلغة التجميع؛ وهي قريبة من لغة الآلة).\n" +
                "وتقسم أحياناً بناء على الأغراض المرغوبة من اللغة المستخدمة.\n" +
                "\n" +
                "لغات صُممت لكي تعمل على أجهزة معينة، مثل أن تقوم شركة ما بإنتاج جهاز حاسب أو معالج مركزي (وحدة معالجة مركزية)، وتوفر له دليل استعمال يحتوي على الأوامر التي تنفذ عليه.\n" +
                "لغات أخرى أكثر عمومية تعمل بشكل مستقل عن نوع الآلة، أي أنها تعمل ضمن آلة افتراضية، مثل لغة جافا\n" +
                "وعموما: فإن لكل لغة برمجة خصائصها التي تميزها عن الأخرى وتجعلها مناسبة بدرجات متفاوتة لكل نوع من أنواع البرامج والمهام المطلوبة من هذا البرنامج.\n" +
                "\n" +
                "كما أن للغات البرمجة أيضاً خصائص مشتركة وحدود مشتركة بحكم أن كل هذه اللغات صممت للتعامل مع الحاسب."</string>

</resources>
